和你返工返學 抗爭變日常

和你返工返學 抗爭變日常

旺 角
百多人沿旺角彌敦道步行，部份人行出馬路。周鴻熙攝

【遍地開花】

【本報訊】反送中運動持續，昨有數百名市民於多區響應「和你返工」活動，各人戴着口罩步行上班，沿途高叫口號，發起活動的網民呼籲港人繼續抗爭，有參加者期望和平抗爭發展至恒常化。

記者：黃江奇 周鴻熙 劉永明

相關新聞：倘不作非法用途沒違令

昨早上8時，網民於多區發起「和你返工」步行上班活動，市民分別由七個地方出發，包括：旺角、尖沙嘴、九龍灣、觀塘、上環、銅鑼灣及太古。其中百多人沿旺角彌敦道往尖沙嘴方向步行，大部份人皆穿上深色衫，並戴上口罩，部份人行出馬路，行車一度受阻。有人手拖手，沿途高叫「光復香港 時代革命」、「五大訴求 缺一不可」及「香港人加油」。

於九龍東，參與市民分成兩批，分別由觀塘向九龍灣進發，另一批則由九龍灣步行往觀塘。早上8時，港鐵觀塘站apm出口天橋約100名戴上口罩的市民聚集，隨後行落觀塘道東行線的行人路，往九龍灣出發，沿途展示五大訴求手勢及高叫口號。其間與從九龍灣出發的約300名市民相遇。九龍灣出發的市民繼續沿觀塘道西行線行人路步行至觀塘，當抵達觀塘站附近時，人群陸續散去。

中環快閃 轟警蓄意謀殺

港島區的上班族，分別於上環站及銅鑼灣站集合，分批向東及西方向步行，有人舉起標語，人數近300人。

元朗多間中學昨早亦發起「和你返學」活動，7時半，逾百名學生及支持活動的市民於元朗西鐵站連儂牆集合，部份學生戴上口罩，而有參與的市民則戴上防毒面罩。一行人沿教育路，途經元朗大球場，再前往元朗大劇院，現場人士於步行期間高叫口號，又高唱《願榮光歸香港》，有市民手持「毋忘721」標語。大隊抵達終點元朗大劇院後和平散去，學生亦照常回校上課，有警員於校門外戒備。

另外，亦有網民發起「中環快閃再集結」，中午12時半，社民連成員曾健成帶同寫着「香港警察蓄意謀殺」的直幡到場，批評警方濫發催淚彈。現場約50人參加，大部份戴上口罩，有附近的上班一族，也有家長帶同子女到場支持，各人自備標語，呼叫「解散警隊刻不容緩」等口號。

相關新聞：Telegram非絕對安全

上 環
港島區上班族戴着口罩步行，沿途高叫口號。

元 朗
元朗過百名學生及市民聚集，高叫口號及唱歌。

上一則
上一則
外交部官網突刪挺林鄭言論

下一則
下一則
學界游泳賽 人鏈抗打壓

倘不作非法用途沒違令
Telegram非絕對安全
美議員轟京操控選舉主任
紐約網民眾籌買物資助前線
入境處收緊婚姻及出生查冊
高院延長禁令阻滋擾警宿舍
黃之鋒：馬太唔想做DQ刀手
民主派指蔡亮非「左到甩肺」
挑戰何君堯 盧俊宇遭恐嚇
維景葉子祈擺街站遇襲
民建聯涉冒區議員拉票
外交部官網突刪挺林鄭言論
學界游泳賽 人鏈抗打壓
中大練武班 教逃亡技巧
守護市民 醫護今遮打反警暴
巡遊重慶 朋友，你好嘢！
大選後赴台 管浩鳴：同佳一併考慮
聘台星級律師 埋單料511萬
管浩鳴候選港島教區繼承主教
台北公園「太子站」供獻花
前線傷者3,000 醫生隔空療傷
毒性強 中者火燙 警拒公佈藍水成份
華星冰室：譚詠麟非股東
龍門冰室續排長龍
網民制裁藍店 餐飲生意跌35%
遊日陸客塗改繪馬「願榮光歸中國」
國泰客量跌 送機票益員工
憂常識書不符現實 小學棄教警題材
黃之鋒列名人 中學遭狙擊撤教材
泛民去信李家超 轟警侮辱段崇智
街頭藝人唱《榮光》遭警推撞
打護牆義工13拳 司機囚5月半
7.21恐襲案 飛天南撤宵禁令
推事主頭撼牆 撕紙男判社服
食環工葵涌清牆 10警戒備
陳帆稱勿將政治強加港鐵
盧偉聰申請 法庭頒臨時令禁起警察及家屬底大狀指範圍太闊 記協斥損知情權